let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: "ما هي آخر آية نزلت في القرآن الكريم؟",
        answer: "B.وَاتَّقُوا يَوْمًا تُرْجَعُونَ فِيهِ إِلَى اللَّهِ ثُمَّ تُوَفَّى كُلُّ نَفْسٍ مَا كَسَبَتْ وَهُمْ لا يُظْلَمُونَ",
        options: [
            "A.الْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِي وَرَضِيتُ لَكُمُ الْإِسْلَامَ دِينًا",
            "B.وَاتَّقُوا يَوْمًا تُرْجَعُونَ فِيهِ إِلَى اللَّهِ ثُمَّ تُوَفَّى كُلُّ نَفْسٍ مَا كَسَبَتْ وَهُمْ لا يُظْلَمُونَ",
            "C. وَالْأَمْرُ يَوْمَئِذٍ لِّلَّهِ",
            "D.قْرَأْ بِاسْمِ رَبِّكَ الَّذِي خَلَقَ"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "السورةالبادئةبقول الله تعالى: {يا أيها النبي اتق الله ولا تطع الكافرين والمنافقين إن الله كان عليمًا حكيمًا}؟",
        answer: "C.الأحزاب",
        options: [
            "A.البقرة",
            "B.الطور",
            "C.الأحزاب",
            "D.الطلاق"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "ماهي السور التي تنتهي بقوله تعالى <واعبد ربك حتى يأتيك اليقين<",
        answer: "B.الحجر",
        options: [
            "A.النحل",
            "B.الحجر",
            "C.هود",
            "D.ابراهيم"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "ما اسم المعركة التي جعلت الضرورة ملحة من أجل جمع القرآن الكريم جنبًا إلى جنب؟",
        answer: "C.معركة اليمامة",
        options: [
            "A.بدر",
            "B.احد",
            "C.اليمامة",
            "D.اليرموك"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "من هو النبي الذي غرق ابنه في الطوفان؟",
        answer: "A.نوح عليه السلام",
        options: [
            "A.نوح عليه السلام",
            "B.ابراهيم عليه السلام",
            "C.لوط عليه السلام",
            "D.صالح عليه السلام"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "كم كان عمر النبي محمد عليه الصلاة والسلام عندما مات",
        answer: "C.63",
        options: [
            "A.61",
            "B.62",
            "C.63",
            "D.65"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "-ماذا تعني الفتنة في قوله تعالى -والفتنة اشد من القتل",
        answer: "B.الشّرك",
        options: [
            "A.الشهوات",
            "B.الشّرك",
            "C.الضلم",
            "D.الخروج عن الحاكم"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "من هو النبي الذي دعا ربه وقال: “رَبِّ اغْفِرْ لِي وَهَبْ لِي مُلْكًا لَّا يَنبَغِي لِأَحَدٍ مِّن بَعْدِي ۖ إِنَّكَ أَنتَ الْوَهَّابُ”؟",
        answer: "C.سليمان عليه السلام",
        options: [
            "A.نوح عليه السلام",
            "B.ابراهيم عليه السلام",
            "C.سليمان عليه السلام",
            "D.داوود عليه السلام"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "كم عددسورالقران الكريم",
        answer: "B.114",
        options: [
            "A.145",
            "B.114",
            "C.120",
            "D.104"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "من هو النبي الذي قال: “رب أَنِّي مَسَّنِيَ الضر وَأَنتَ أَرْحَمُ الراحمين",
        answer: "B.أيوب عليه السلام",
        options: [
            "A.سليمان عليه السلام",
            "B.أيوب عليه السلام",
            "C.يوسف عليه السلام",
            "D.اسحاق عليه السلام"
        ]
    },
    {
        numb: 11,
        question: "من هو النبي الملقب ب ذا النون",
        answer: "C.يونس عليه السلام",
        options: [
            "A.يوسف عليه السلام",
            "B.نوح عليه السلام",
            "C.يونس عليه السلام",
            "D.صالح عليه السلام"
        ]
    },
    {
        numb: 12,
        question: "كم عدد ابواب الجنة؟",
        answer: "A.8",
        options: [
            "A.8",
            "B.7",
            "C.6",
            "D.2"
        ]
    },
    {
        numb: 13,
        question: "كم عدد أبواب جهنم؟",
        answer: "B.7",
        options: [
            "A.8",
            "B.7",
            "C.6",
            "D.5"
        ]
    },
    {
        numb: 14,
        question: "من هو كليم الله",
        answer: "C.موسى عليه السلام",
        options: [
            "A.ابراهيم عليه السلام",
            "B.محمد عليه الصلاة والسلام",
            "C.موسى عليه السلام",
            "D. يوسف عليه السلام"
        ]
    },
    {
        numb: 15,
        question: " من هو خليل الله",
        answer: "B.ابراهيم عليه السلام",
        options: [
            "A.محمد عليه الصلاة والسلام",
            "B.ابراهيم عليه السلام",
            "C.موسى عليه السلام",
            "D.اسحاق عليه السلام "
        ]
    },
    {
        numb: 16,
        question: "أكم الأية - ويوم...اذا اعجبتكم كثرتكم",
        answer: "B.حنين",
        options: [
            "A.بدر",
            "B.حنين",
            "C.العقربة",
            "D.احد"
        ]
    },
    {
        numb: 17,
        question: "من النبي الذي بعث في ثمود",
        answer: "A.صالح",
        options: [
            "A.صالح",
            "B.نوح",
            "C.اسماعيل",
            "D.يعقوب"
        ]
    },
    {
        numb: 18,
        question: "السورة التي ذكر فيها الميراث",
        answer: "B.النساء",
        options: [
            "A.الأحزاب",
            "B.النساء",
            "C.المائدة",
            "D.ال عمران"
        ]
    },
    {
        numb: 19,
        question: "من هي السورة التي تضمنت مفاتح الغيب",
        answer: "A.لقمان",
        options: [
            "A.لقمان",
            "B.الحشر",
            "C.الطور",
            "D.الممتحنة"
        ]
    },
    {
        numb: 20,
        question: "من هم قتلة الانبياء",
        answer: "B.بنو اسرائيل",
        options: [
            "A.عاد",
            "B.بنو اسرائيل",
            "C.قوم لوط",
            "D.ثمود"
        ]
    }
];
